【朱經緯案】葉劉感心痛望判緩刑：一時之氣應有體諒餘地

新民黨主席兼立法會、行政會議議員葉劉淑儀回應退休警司朱經緯被判毆打途人罪成案件，稱感到痛心，指朱前警司傘運期間每天受辱駡，受極大壓力，一時之氣毆打途人，希望法庭判緩刑，即不需要即時入獄，但緩刑期間重犯就即時入獄。

【葉劉下午約6時發fb帖全文】

今午，本人得悉朱經緯前警司被裁決「襲擊致造成身體傷害」罪成需還柙等候判刑，感到十分痛心，相信朱前警司入獄的機會較高，除非法庭願意宣判緩刑。當然，執法人員不應傷害途人，但與眾多警務人員一樣，朱前警司在「佔中」期間站在最前線，每天受到嚴重辱駡，身心俱疲而且長時間承受極大壓力，一時之氣作出有關行為，未嘗沒有獲得體諒的餘地。如果朱前警司被不幸被判入獄，實在可惜，希望法庭能夠考慮上述因素以及求情理由，酌情給予朱前警司緩刑。

好多錯手殺左人既都係一時之氣架啦

原來一個人承受極大壓力就可以犯法唔洗坐

葉劉真古惑, 言下之意....

你話陷家Link搵人「郁你」又係咪一時之氣

屌你老母 係你契家佬咩

葉瘤同朱經偉有過一手？

777 有特權當然可以改判

梁游一時之氣應有原諒餘地
G鋒一時之氣應有原諒餘地
皇軍一時之氣應有原諒餘地

本土派咁多後生仔坐監你唔幫下囗。我屌你老母啦

我而家壓力好大，隨街打人都得啦！

前高官居然叫人體諒一個罪犯

哇 好野 真好野

視法律判決如無物

咁應該無誤殺呢樣野

收皮啦

宣誓玩野都係一時之氣，做乜要dq

出黎比香港人一人打一棍出下氣啦

咸乜撚

咁你代佢坐囉

傻撚咗？